1. 由题意： $A= \{0, \ 1,\  2, \ 3\}, \ B = \{5, \ 6, \, \ 7, \ 8,\ 9\}$;

   则$A∪B = \{0, \ 1, \, 2, \ 3, \ 5, \ 6, \ 7, \ 8, \ 9 \},  \ \ AB = ∅ $

   $\bar{A}=\{4, \ 5, \ 6, \ 7, \ 8, \ 8, \ 9\}, \ \ \bar{B} =\{0, \ 1, \ 2, \ 3, \ 4\}$      



   2.$\bar{A} = \{x∈Ω: \ x < 1 \ or\  x > 5\}, \ \ A∪B = \{x∈Ω: \ 1≤x<7\}$

​     $B\bar{C} = \{x∈Ω: \ 3 < x < 7\}, \ \ \bar{A}∩\bar{B}∩\bar{C} = \{x∈Ω: \ 0 ≤ x < 1 \ or \ x ≥ 7\}$

​    $(A∪B)C = ∅ $

 

  3.(1) $\bar{A} = $“掷三枚硬币，至少有一次为反面”；

​    (2) $\bar{B} = $“抽检一批产品，最多有两个次品”；

​    (3) $\bar{C} = $"射击三次，至少命中两次"



4.原命题等价于对于任意正整数n:
$$
\overline{\bigcup_{i = 1}^nA_i} = \bigcap_{i = 1}^n\overline{A_i}, \ \ \overline{\bigcap_{i = 1}^nA_i} = \bigcup_{i = 1}^n\overline{A_i}
$$
首先对于左边的式子，当n = 1时显然成立，当n = 2时，由$\overline{A_1\cup A_2} = \overline{A_1} \cap \overline{A_2}$，可知上式成立

当假设当n = k时，上面的式子成立，即：
$$
\overline{\bigcup_{i = 1}^kA_i} = \bigcap_{i = 1}^k\overline{A_i}
$$
当n = k + 1时：
$$
\overline{\bigcup_{i = 1}^{k+1}A_i} = \overline{A_1 \bigcup A2 ... \bigcup A_{k-1} \bigcup (A_k \bigcup A_{k-1}）} = \overline{A_1} \bigcap \overline{A_2}...\bigcap \overline{A_{k-1}} \bigcap (\overline{A_k \bigcup A_{k+1}}) \\ = \overline{A_1} \bigcap \overline{A_2}...\bigcap \overline{A_{k-1}} \bigcap (\overline{A_k} \bigcap \overline{A_{k+1}}) = \bigcap_{i = 1}^{k+1}\overline{A_i}
$$
也满足左式，所以有数学归纳法可得左式成立；

对于右式, 可以由左式得到：
$$
\overline{\bigcap_{i = 1}^nA_i} = \overline{\bigcap_{i = 1}^n\overline{\overline{A_i}}} = \overline{\overline{\bigcup_{i = 1}^n\overline{A_i}}} = \bigcup_{i = 1}^n\overline{A_i}
$$


5.(1)由于$A,B∈F$, 根据事件域的定义，$A∪B∈F$

(2)$AB = \overline{\overline{A} \cup \overline{B}}$, 由$A,B∈F \to \overline{A}, \overline{B}∈F, \to \overline{\overline{A} \cup \overline{B}} ∈F$ ,可得$AB∈F$

(3)$A$  \ $ {{B}} = A \cap \overline{B}$, 由于$\overline{B}∈F,  \to A \cap \overline{B}∈F$(由2的结论), 可得$A$  \ $B∈F$

(4)$A\triangle B = (A \cap \overline{B}) \cup  (\overline{A} \cap B)$, 由于$A \cap \overline{B}, \overline{A} \cap B∈F$(由3的结论),可得$A\triangle B ∈F$



6.(1).证明 $ A(B \cup C) = (AB) \cup (AC)$

对于任意 $\omega∈  A(B\cup C) \to \omega∈A$， $\omega∈B $ 或  $\omega∈C$，当$\omega∈B $  $\to \omega∈AB$ $\to  \omega∈ (AB) \cup (AC)$, 同理当$\omega∈C，\omega∈ (AB) \cup (AC)$

而对于任意$\omega∈ (AB) \cup (AC) \to \omega∈AB $ 或 $ \omega∈AC$, 当 $\omega∈AB， \omega∈A$且$\omega∈ B\cup C$， 则 $\omega∈A(B\cup C)$，同理当$\omega∈AC， \omega∈ A(B\cup C)$

综上，$ A(B \cup C) = (AB) \cup (AC)$

(2). 证明 $A ∪(BC) = (A∪B)(A∪C)$

对于任意$\omega∈A ∪(BC)$， 则$\omega∈A $ 或 $\omega∈BC$，当$\omega∈A， \omega∈A∪B$ 且$\omega∈A∪C$, 得出$\omega∈(A∪B)(A∪C)$， 当$\omega∈BC$，则$\omega∈B$  且 $\omega∈C$，则 $\omega∈A∪B$ 且 $\omega∈A∪C$，得$\omega∈(A∪B)(A∪C)$

对于任意$\omega∈ (A∪B)(A∪C)$， 得$\omega ∈A∪B$  且 $\omega ∈A∪C$， 则当$\omega∈A$时，$\omega∈ A ∪(BC)$， 否则， $\omega∈B$ 且 $\omega∈C$，得 $\omega∈BC$， 则 $\omega∈A ∪(BC)$ 

综上，$A ∪(BC) = (A∪B)(A∪C)$



7. 证明 :(1) 当取$A = Ω \ \to \ AB = B = Ω_B$,  则$Ω_B∈ F_B$

   （2). 对于$AB∈F_B$, 对于任意 $\omega∈AB \ \to \ \omega∈B, $ 则 $AB \subset \Omega_B$,  则$\overline{AB} = B - AB$,  所以对于任意$\omega∈ \overline{AB},  \omega∈Ω_B$, 推出$\overline{AB}∈F_B$

   （3）对于任意$A_1B∈F_B, A_2B∈F_B， A_1B ∪ A_2B = (A1∪A2)B$,  而$A_1∈F, A_2∈F，$可推出$(A1∪A2)∈F, $ 则 $(A1∪A2)B∈F_B $

   由以上三条可以推出 $F_B$ 为 $ \Omega_B$ 上的事件域