{
 "cells": [
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "1.\n",
    "1)①加法闭合性\n",
    "\n",
    "$A + B = (A - B) \\cup (B - A)$, 由于$A - B \\in X, B - A \\in X$, 得到$A + B \\in X$\n",
    "\n",
    "②加法交换律\n",
    "\n",
    "$A + B = (A - B) \\cup (B - A) = (B - A) \\cup (A - B) = B + A$\n",
    "\n",
    "③加法结合律\n",
    "\n",
    "$A + B = (A - B) \\cup (B - A) = A \\overline{B} \\cup B \\overline{A}$, 则 $A + B + C = ((A \\overline{B} \\cup B \\overline{A}) \\overline{C})\\cup  ((\\overline{A \\overline{B} \\cup B \\overline{A}}) C)$, 根据狄摩根定律：\n",
    "\n",
    "$A + B + C = (A \\overline{B} \\overline{C} \\cup \\overline{A}B\\overline{C}) \\cup (\\overline{A} \\overline{B}C \\cup ABC) = A \\overline{B} \\overline{C} \\cup \\overline{A}B\\overline{C} \\cup \\overline{A} \\ \\overline{B}C \\cup ABC$\n",
    "\n",
    "由对称性也可得到$A + (B + C) = B \\overline{C} \\ \\overline{A} \\cup \\overline{B}C\\overline{A} \\cup \\overline{B} \\ \\overline{C}A \\cup BCA = A + B + C$\n",
    "\n",
    "④加法恒元\n",
    "\n",
    "加法恒元为 $∅$， 对于任意 $A \\in β(X), ∅ + A = (∅ - A) \\cup (A - ∅) = ∅ \\cup A = A$\n",
    "\n",
    "⑤加法逆元\n",
    "\n",
    "对于任意$A \\in β(X)$， 其逆元为 $\\overline{A} 即(X - A)$， $\\overline{A} + A = (\\overline{A} - A) \\cup (A - \\overline{A}) = ∅ \\cup ∅ = ∅$\n",
    "\n",
    "⑥乘法闭合性\n",
    "\n",
    "$A ·B = A \\cap B \\in X$\n",
    "\n",
    "⑦乘法结合律\n",
    "\n",
    "$A ·B·C = (A \\cap B) \\cap C = A \\cap (B \\cap C） = A ·（B·C)$\n",
    "\n",
    "⑧乘法交换律\n",
    "\n",
    "$A ·B = A \\cap B = B\\cap A = B · A$\n",
    "\n",
    "⑨ 乘法恒元\n",
    "\n",
    "乘法恒元为X， 对于任意 $A \\in β(X)， X ·A = X \\cap A = A$\n",
    "\n",
    "⑩乘法分配律\n",
    "\n",
    "对于任意$A, B, C \\in β(X), A·B + A·C = (AB \\cap \\overline{AC}) \\cup (\\overline{AB} \\cap AC) = (AB \\cap(\\overline{A} \\cup \\overline{C}) \\cup ((\\overline{A} \\cup \\overline{B}) \\cap AC) = AB\\overline{C} \\cup A\\overline{B}C$\n",
    "\n",
    "而 $A·(B+ C) = A(B\\overline{C} \\cup \\overline{B}C) = AB\\overline{C} \\cup A\\overline{B}C =  A·B + A·C  $\n",
    "\n",
    "$ $\n",
    "\n",
    "2) 假设存在$Y ⊂ X， β(Y)$是$β(X)$的子环\n",
    "\n",
    "由子群的性质，乘法恒元 $X \\in β(Y)$, 则$X ⊆ Y$, 这与$Y ⊂ X$矛盾\n",
    "\n",
    "所以不存在$Y ⊂ X， β(Y)$是$β(X)$的子环\n",
    "\n",
    "$ $"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "2.1)①对于交换环R(记加法恒元为0, 乘法恒元为1)， 若$0 = 1$， 则R是零环，则$S = \\{r \\in R, r ≠ 1\\} = ∅$\n",
    "\n",
    "这与$(S, °)$是阿贝尔群矛盾，所以 $0 ≠ 1$\n",
    "\n",
    "②对于 $∀a \\in R(a ≠ 0)$, 则$a + 1 ≠ 1, a+1 \\in S$\n",
    "\n",
    "由于对 $∀x \\in S,  \\ 0 °x = 0 + x - 0x = x$, 可以得出$0$是定义在$°$运算上的恒元\n",
    "\n",
    "由于$(S, °)$是阿贝尔群， 则 $a + 1$ 在S中必然存在逆元，不妨记为b, 则 $(a + 1) ° b = a + 1 + b - (a+1)b = 0 $\n",
    "\n",
    "经过整理得到$a(b - 1) = 1$, 则a是unit\n",
    "\n",
    "所以R中任意非0的元素都是unit\n",
    "\n",
    "综上，若$(S, °)$是阿贝尔群， 则R是一个域\n",
    "\n",
    "$ $\n",
    "\n",
    "2)①封闭性\n",
    "\n",
    "对于$∀a, b \\in S$, 若假设 $a ° b ∉ S$， 则 $a + b - ab = 1$， 整理得到 $(1 - a)(b - 1) = 0$\n",
    "\n",
    "由于$a ≠1， b ≠ 1$, 则  $1 - a ≠ 0， b - 1 ≠ 0$， 根据域(整环)的性质，$(1 - a)(b - 1) ≠ 0$， 故原假设不真， 得到 $a ° b \\in S$\n",
    "\n",
    "②恒元存在\n",
    "\n",
    "对 $∀a \\in S,  \\ 0 °a = 0 + a - 0a = a$, 可以得出$0$是定义在$°$运算上的恒元\n",
    "\n",
    "③逆元存在\n",
    "\n",
    "对于$∀a \\in S$, 则 $a \\in R$， 记a在 $(S, °)$中的逆元为b, 若$a = 0$, 其逆元为本身\n",
    "\n",
    "若 $a ≠ 0$， 则 a 是unit, $∃u, ua = 1$， 由 $a ≠ 1$， 可得 $u ≠ 1$\n",
    "\n",
    "由于b是a的逆元， 则 $a°b = a + b - ab = 0$ 即 $ua + ub - uab = u0 = 0$, 得到 $b(1 - u) = 1$， 则b是R中$(1 - u)$的乘法逆元(unit乘法逆元存在且唯一)\n",
    "\n",
    "由于 $(1 - u)$不等于1, 则b不等于1, $b \\in S$\n",
    "\n",
    "所以a 在$(S, °)$中的逆元是 $(1 - u)$ 在R中的乘法逆元 $(ua = 1)$\n",
    "\n",
    "④结合律\n",
    "\n",
    "对于 $∀a, b, c\\in S,  \\ a °b °c = (a + b - ab) °c = a + b + c - ab - ac - bc + abc$， 由对称性可得，$a °(b °c) = a °b °c$\n",
    "\n",
    "⑤交换律\n",
    "\n",
    "对于 $∀a, b\\in S, a °b = a + b - ab = b + a - ba = b °a$\n",
    "\n",
    "综上，若R是一个域, 则 $(S, °)$是阿贝尔群\n",
    "\n",
    "$ $"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "3.1)①加法闭合性\n",
    "\n",
    "对于$∀x, y \\in F$, 不妨记 $ x = \\left[ \\begin{matrix} a_1 & b_1 \\\\ b_1 & a_1+b_1 \\end{matrix} \\right], y = \\left[ \\begin{matrix} a_2 & b_2 \\\\ b_2 & a_2+b_2 \\end{matrix} \\right]$, 则 $x + y = \\left[ \\begin{matrix} a_1+a_2 & b_1+b_2 \\\\ b_1+b_2 & (a_1+a_2) +(b_1+b_2) \\end{matrix} \\right]$\n",
    "\n",
    "由于 $a_1, a_2, b_1, b_2$为整数，则$a_1 + a_2, \\ b_1 + b_2$也为整数， 于是 $x + y \\in F$\n",
    "\n",
    "②加法交换律  可由矩阵加法的交换律得到\n",
    "\n",
    "③加法结合律 可由矩阵加法的结合律得到\n",
    "\n",
    "④加法恒元 \n",
    "\n",
    "$0 = \\left[ \\begin{matrix} 0 & 0 \\\\ 0 & 0 \\end{matrix} \\right]$, 对$∀x\\in F$, 不妨记 $ x = \\left[ \\begin{matrix} a & b \\\\ b & a+b \\end{matrix} \\right]， 0 + x = \\left[ \\begin{matrix} a + 0& b + 0 \\\\ b + 0 & a+b + 0 \\end{matrix} \\right] = \\left[ \\begin{matrix} a & b \\\\ b & a+b \\end{matrix} \\right] = x$\n",
    "\n",
    "⑤加法逆元\n",
    "\n",
    "对$∀x\\in F$, 不妨记 $ x = \\left[ \\begin{matrix} a & b \\\\ b & a+b \\end{matrix} \\right]$， 则其逆元$ -x = \\left[ \\begin{matrix} -a & -b \\\\ -b & -(a+b) \\end{matrix} \\right], x + (-x) = \\left[ \\begin{matrix} a - a & b - b \\\\ b - b & a+b - (a + b) \\end{matrix} \\right] = \\left[ \\begin{matrix} 0 & 0 \\\\ 0 & 0 \\end{matrix} \\right] = 0$\n",
    "\n",
    "⑥乘法闭合性\n",
    "\n",
    "对于$∀x, y \\in F$, 不妨记 $ x = \\left[ \\begin{matrix} a_1 & b_1 \\\\ b_1 & a_1+b_1 \\end{matrix} \\right], y = \\left[ \\begin{matrix} a_2 & b_2 \\\\ b_2 & a_2+b_2 \\end{matrix} \\right]$, 则 $x * y = \\left[ \\begin{matrix} a_1a_2 + b_1b_2 & a_1b_2+b_1a_2+b_1b_2 \\\\a_1b_2+b_1a_2+b_1b_2 & (a_1a_2 + b_1b_2) +(a_1b_2+b_1a_2+b_1b_2) \\end{matrix} \\right]$\n",
    "\n",
    "由于 $a_1, a_2, b_1, b_2$为整数，则$a_1a_2 + b_1b_2, \\ a_1b_2+b_1a_2+b_1b_2$也为整数， 于是 $x * y \\in F$\n",
    "\n",
    "⑦乘法结合律 可由矩阵乘法的结合律得到\n",
    "\n",
    "⑧乘法交换律\n",
    "\n",
    "由⑥的结果所知，$x*y$的结果关于$a_1, a_2 $ 和 $b_1， b_2$对称，$y *x$相当于同时交换$a_1, a_2$位置，$b_1, b_2$位置，则$x * y = y * x$\n",
    "\n",
    "⑨乘法交换律 可由矩阵的乘法交换律得到\n",
    "\n",
    "⑩乘法恒元\n",
    "\n",
    "$ 1 = \\left[ \\begin{matrix} 1 & 0 \\\\ 0 & 1 \\end{matrix} \\right]$， 对$∀x\\in F$, 不妨记 $ x = \\left[ \\begin{matrix} a & b \\\\ b & a+b \\end{matrix} \\right], 1 * x = \\left[ \\begin{matrix} a & b \\\\ b & a+b \\end{matrix} \\right] = x$\n",
    "\n",
    "综上，若a, b是整数，F是一个交换环\n",
    "\n",
    "$ $\n",
    "\n",
    "2) 可由1)类似证明得到， 当$ a, b \\in\\{[0], [1]\\}$ 时， 仍为交换环\n",
    "\n",
    "此时环内共有四个元素，记为$ f_0 =  \\left[ \\begin{matrix} [0] & [0] \\\\ [0] & [0] \\end{matrix} \\right], f_1  = \\left[ \\begin{matrix} [1] & [0] \\\\ [0] & [1] \\end{matrix} \\right], f_2  = \\left[ \\begin{matrix} [0] & [1] \\\\ [1] & [1] \\end{matrix} \\right], f_3 = \\left[ \\begin{matrix} [1] & [1] \\\\ [1] & [0] \\end{matrix} \\right]$ , 其中$f_0$为加法逆元， $f_1$为乘法逆元， $f_0 ≠ f_1$\n",
    " \n",
    "对于$f_1： \\ f_1 * f_1 = f_1$\n",
    "\n",
    "对于$f_2, f_3: \\ f2 * f3 = \\left[ \\begin{matrix} [1] & [0] \\\\ [2] & [1] \\end{matrix} \\right] = \\left[ \\begin{matrix} [1] & [0] \\\\ [0] & [1] \\end{matrix} \\right] = f_1$\n",
    "\n",
    "故$f_1, f_2, f_3$ 都是unit\n",
    "\n",
    "综上，此时F是一个有四个元素的域\n",
    "\n",
    "$ $"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "4.证明：对于整环R，若R内元素个数有限，则R是一个域\n",
    "\n",
    "①由于R是交换环，则R不是零环\n",
    "\n",
    "②$∀a \\in R(a ≠ 0)$, 对于$a, a^2, a^3 .... ∃ i ,j \\in Z^{+}, i < j, a^i = a^j$ (否则$\\{a^i, i \\in Z^{+}\\} ⊆ R$， R元素有无穷多个，与假设矛盾)\n",
    "\n",
    "则$a ^{j - i} = a * a^{j - i - 1} = 1$(根据整环的消去律), 于是a是unit\n",
    "\n",
    "综上，R是域\n",
    "\n",
    "$ $"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "5.1) 不妨记$f(x) = \\sum a_ix^i, \\ g(x) = \\sum b_ix^i$， $f(x),g(x)$次数分别为为$n_1,n_2$, 且$n = max(n_1, n_2)$\n",
    "\n",
    "①$(f(x) + g(x))' = (\\sum a_ix^i + \\sum b_ix^i)' = (\\sum (a_i + b_i)x^i)' = (a_1 + b_1) + 2(a_2 + b_2)x + ... n(a_n + b_n)x^{n - 1} $\n",
    "\n",
    "$f'(x) + g'(x) = (a_1 + 2a_2x + ... + na_nx^{n - 1}) +  (b_1 + 2b_2x + ... + nb_nx^{n - 1}) = (a_1 + b_1) + 2(a_2 + b_2)x + ... n(a_n + b_n)x^{n - 1} $\n",
    "\n",
    "则 $(f(x) + g(x))' = f'(x) + g'(x)$\n",
    "\n",
    "②$(rf(x))' = (r\\sum a_ix^i)' = (\\sum ra_ix^i)' = ra_1 + 2ra_2x + ... n_1ra_{n_1}x^{n_1 - 1}$\n",
    "\n",
    "$rf'(x) = r(a_1 + 2a_2x + ... + n_1a_{n_1}x^{n_1 - 1}) = ra_1 + 2ra_2x + ... n_1ra_{n_1}x^{n_1 - 1}$\n",
    "\n",
    "则$(rf(x))' = rf'(x)$\n",
    "\n",
    "③$(f(x)g(x))' = (\\sum a_ix^i * \\sum b_ix^i)' = (\\sum_{i = 0}\\sum_{p+q = i}a_pb_qx^i)' = \\sum_{i = 1}\\sum_{p+q = i}ia_pb_qx^{i-1} $\n",
    "\n",
    "$f'(x)g(x) + f(x)g'(x) = \\sum_{i = 1}ia_ix^{i-1} * \\sum_{i = 0}b_ix^{i} + \\sum_{i = 0}a_ix^{i} * \\sum_{i = 1}ib_ix^{i-1} = ∑_{i = 1}∑_{p + q = i, p ≥ 1}pa_pb_qx^{i - 1} + ∑_{i = 1}∑_{p + q = i, q ≥ 1}qa_pb_qx^{i - 1} $\n",
    "\n",
    "$=  \\sum_{i = 1}\\sum_{p+q = i}(p+q)a_pb_qx^{i-1} =  \\sum_{i = 1}\\sum_{p+q = i}ia_pb_qx^{i-1}$\n",
    "\n",
    "则$(f(x)g(x))' = f'(x)g(x) + f(x)g'(x)$\n",
    "\n",
    "$ $\n",
    "\n",
    "2)若 $(x-a)^2 \\ | \\ f(x)$, 则存在$g(x)$， 使得$(x-a)^2g(x)  = f(x)$\n",
    "\n",
    "$f'(x) = ((x-a)^2g(x))' = 2(x-a)g(x) + (x-a)^2g'(x)$， 由于 $(x-a) \\ | \\ 2(x-a)g(x),  \\ (x - a) \\ |(x-a)^2g'(x), 于是 (x-a) \\ | \\ f'(x)$"
   ]
  }
 ],
 "metadata": {
  "kernelspec": {
   "display_name": "Python 3",
   "language": "python",
   "name": "python3"
  },
  "language_info": {
   "codemirror_mode": {
    "name": "ipython",
    "version": 3
   },
   "file_extension": ".py",
   "mimetype": "text/x-python",
   "name": "python",
   "nbconvert_exporter": "python",
   "pygments_lexer": "ipython3",
   "version": "3.7.0"
  }
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 2
}
